余若薇：政府當巿民蟻咁踩

余若薇：政府當巿民蟻咁踩

港聞

余若薇
【本報訊】大律師公會前主席、公民黨創黨黨魁余若薇昨日出席港台節目時，批評現時政府執法明顯有「大細超」問題，令巿民「好嬲好唔忿氣」。

引述法律界指雙學三子判刑重

余舉例指出前警司朱經緯的襲擊巿民案，片段網上全部人都見到，但朱至今無事，大批年輕人卻被判入獄，她又認為最近大學出現不少爭議問題，其實是巿民感到社會不公積累而成，認為面對社會撕裂，政府應該帶頭和解、緩和氣氛，而非「有權用盡」，「（政府）當巿民好似蟻咁踩死晒，你就唔出得聲嘞，我𠵱家有呢個感覺」。

對於不少市民不滿早前上訴庭副庭長楊振權有關「雙學三子」的判決，但兩個律師會均反對外界批評法官，余若薇稱其實法律界很多人也對楊判決感詫異，認為刑期較正常重很多，客觀結果是令人感到今非昔比、擔心現時「法治係咪變咗」。同場的曾鈺成則指，如果政府作無理上訴，法院不會接受，又以自己弟弟作例子，「我細佬（曾德成）當年坐兩年（監）呀」，余若薇聞言即說:「咁所以佢（曾德成）覺得唔忿氣囉，一樣道理咋嘛!」
理大社會政策研究中心主任鍾劍華指，政府令立法會選舉落敗的人可以做官，當選的議員則被無理取消資格，令巿民覺社會制度不公平。鍾劍華又批評，現時特區政府「有權用盡」，只會令社會不公擴大，是威權政治的特質。

■記者林俊謙

年初一入獄既唔係市民？